中宣部審編 教科書反映高層思維

2018年09月11日

中宣部審編
教科書反映高層思維

毛澤東親手發動的文革導致中國陷入崩潰邊緣。

旅美學者陳破空認為，中小學教科書是中共對下一代洗腦灌輸思想的重要工具和途徑，新版歷史教科書對文革和毛澤東的表述和評價進行修正，絕不是出版社或教育部門能自行主張的，它是體現了現任中共高層意志的一種反應。

陳破空指，表面上內地教科書審編是教育部，但事實上教育部並不能決定教科書的內容，尤其是關於歷史和政治類，實際上內地所有教育大綱，都由主管意識形態的中宣部參與設計。教育部只是掛名，必須按黨的指示製作教材。

否定前朝決議 習謀復辟

有學者指，鄧小平時代的中共中央已對文革做了明確否認，認為是十年動亂浩劫；1981年中共十一屆六中全會專門對若干歷史問題作決議，現在習當局否定前朝決議，不僅是對歷史的篡改，而是對當時中央集體決議的否定；習是搞復辟。

其實，中共從來都視歷史為一個可以任意打扮的玩偶。例如把上世紀30年代毛澤東、朱德率領的紅軍被國軍圍剿追殺、四處逃竄形容為「北上抗日」；把中國14年抗戰描寫成「在中共領導下」的全民抗戰，中共甚至成為抗戰的「中流砥柱」。

法廣網/《蘋果》記者

上一則
上一則
習赴教育大會 拉攏教師促提高地位

下一則
下一則
日男踢慰安婦像 國民黨促下跪道歉

習赴教育大會拉攏教師促提高地位

刪毛澤東錯誤 浩劫變「探索」新版教科書粉飾文革